\documentclass[12pt,a4paper]{article}

% ==================== 中文支持 ====================
\usepackage[UTF8]{ctex}

% ==================== 页面布局 ====================
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{setspace}
\onehalfspacing

% ==================== 数学与算法 ====================
\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{mathtools}

% ==================== 图表 ====================
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage[font=small,labelfont=bf]{caption}
\usepackage{subcaption}

% ==================== 引用与超链接 ====================
\usepackage{hyperref}
\usepackage[style=gb7714-2015,backend=biber]{biblatex}
\addbibresource{references/bibliography.bib}

% ==================== 其他 ====================
\usepackage{enumitem}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{xcolor}

% ==================== 定理环境 ====================
\newtheorem{theorem}{定理}[section]
\newtheorem{lemma}[theorem]{引理}
\newtheorem{corollary}[theorem]{推论}
\newtheorem{definition}[theorem]{定义}

% ==================== 标题信息 ====================
\title{\textbf{论文 Review：Optimal Resizable Arrays}}
\author{万宇（241880496）}
\date{2026年7月11日}

\begin{document}

\maketitle

\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
\textbf{论文标题} & Optimal Resizable Arrays \\
\textbf{作者}     & Robert E. Tarjan, Uri Zwick \\
\textbf{发表信息} & SOSA 2023 (Symposium on Simplicity in Algorithms), 2023 \\
\textbf{Review 作者} & 万宇（241880496） \\
\textbf{日期}     & 2026-07-11 \\
\end{tabular}
\end{center}

\tableofcontents
\newpage

% ==================== 1. 引言 ====================
\section{引言}

简要介绍本文 Review 的背景、目的和结构安排。

% （待撰写）

% ==================== 2. 问题背景 ====================
\section{基础知识}
O代表上界,Ω代表下界.\\
均摊分析是用来分析某一特定操作的开销的分析方法，比如分析数组插入元素带来的开销。\\
均摊分析有聚合分析、记账分析、势能分析三种。\\
聚合分析就是先把所有操作的开销加起来然后求平均。\\
记账分析是一种简化版的势能分析，假设某一动作自身消耗为n，算的时候假设是m+n，即留m给别人，最后看m是多还是少还是刚好，调整m即可\\
势能分析类似于中学物理学的势能和动能，就是说在考虑一个操作的时候不能只看它自己的开销还要关注它对之后操作的开销的影响。\\
举个例子，假设一个vector采用超容则乘2复制的方法。那一个超容的插入的开销是O(n)，但它同时也便利了之后几次插入操作，因为它们不必再重复扩容和复制的过程了。\\
这就好比小球沿着非光滑曲面冲上高处，消耗动能产生摩擦热同时储存重力势能。\\
堆栈操作是一个很好的均摊分析的例子。\\
假设一个栈s支持三种操作，开销如下：\\
push:O(1);
pop:O(1);
pop\_k: $O(\min(s.size(),k))$;

聚合分析：\\
n次push：O（n）\\
所有pop:O(n)\\
平均：O(1)\\
记账分析：\\
每一次push设代价为2，留1\\
正好与pop抵消,故为O(1)\\
势能分析：\\
设一个势能函数Φ(s)=s.size()，即将元素的数目看作资源\\
则push资源增加，开销为2\\
pop资源减少，开销为0\\
故为O(1)\\
\section {这篇文章讲了什么？}
一共就讲了两个重点，一是$N+O(N^{1/r})$这是他们的核心结论，比之前的研究更好。\\
另一个给定了一个下界，说明你不可能做到一个数组的实现：在保持空间$N+O(n^{1/r})$的同时还指望grow的时间小于Ω(r)。也就是证明了他们的研究是最好的\\
\section{这篇文章的分层}
第一节：introduction;
第二节：问题定义;
第三节：讲述前人的工作;
第四节：关于一个有用的lower bound;
第五节：描述r=3时的resize和store开销;
第六节：扩展至任意$r>=2$的情况;
第七节：对第六节中的方法的一个小瑕疵进行优化；
第八节：提出抽象增长游戏：一个抽象的数学模型；
第九节：用抽象增长游戏来证明在空间为$N+O（N^{1/r}）$时他们的实现就是最牛逼的;\\
接下来的review我会按照原文的结构分成三个部分:\\
背景和铺垫：1~4\\
提出新方法：5~7\\
证明无法更牛逼：8~9\\

\section{分工说明}

本项目所有工作由同一人独立完成。包括：

\begin{itemize}
    \item 论文选题与精读
    \item 文献检索与综述
    \item Review 正文撰写
    \item 个人反思写作
    \item 项目管理与版本控制
\end{itemize}

AI 工具（GitHub Copilot / ChatGPT 等）的使用记录见 \texttt{records/ai-usage.md}。

% ==================== 8. 参考文献 ====================
\section{参考文献}

详见 \texttt{references/bibliography.md}。

% （参考文献列表将在 bibliography.md 中维护）
% 如需使用 BibLaTeX，取消下一行注释：
% \printbibliography

\end{document}
